【甚麼叫絕望】地皇廣場2樓舖超低價30萬易手 舖價跌剩7.5%

位處荃灣人流最勁大河道的劏場地皇廣場，不斷有蝕讓消息傳出，最新有一個商場2樓舖位，只以30萬元沽出，平絕近年拆售的劏場，原業主勁蝕逾370萬元，舖價跌剩原價7.5%。

慘蝕舖位位於地皇廣場2樓238號舖，建築面積82方呎，實用面積41方呎，最新以超低價30萬元易手，實用呎價7,317元，呎價平過已補地價的公屋。原業主2012年以400.4萬元一手購入，現沽貨蝕370.4萬元，貶值92.5%。新買家為中華製衣有限公司，公司董事包括張譜昌，為一名醫生兼一名資深投資者，在中環及跑馬地等都有投資地舖及住宅經驗。

上述成交已淪為近年拆售的各個劏場中，成交銀碼最低的一個舖位，亦是蝕讓幅度最大的一個，套現金額只夠買何文田新盤One Homantin一個電單車位。

不過，要數到全港近年蝕得最甘的劏場舖位，則仍然是尖沙嘴首都廣場，1樓F148號舖，建築面積160方呎，實用面積80方呎，今年4月底以70萬元售出，實用呎價8,750元。較2013年一手作價，大幅貶值757.2萬元，勁蝕91.5%。

留名

地皇位置其實好正，所以特別多人上當

你行過上去睇過就明點解會變成死場,根本係個垃圾場

個陣有間吉野家都叫做有人上下

點解咁多年黎重有咁多人上依啲當

美聯fatfat

30萬 買架車都唔止

住荃灣咁多年，完全無意願上

間game鋪都會行下，眼見7成吉鋪

如果唔係間game鋪 真係唔會入去

呢個世界好多懶醒既人

呢個位旺到不得了
但係唔知點解經過都唔會上去

做補習社都okay

我都覺得係，但係要大型連鎖果種

如果管理費唔貴，3十萬租到1500嘅話，還可以諗吓，睇3年，當輸1/3，20萬走都係減返租輸幾萬，理想價位25萬樓下

其實個位真係好旺
個場搞死業主

樓下咁多嘢食
人流多到乜
就係無人行上去

其實30萬當買迷你倉擺嘢都唔錯

完全唔明

入面間隔好唔惦

咁多怕嘅唔使諗投機/投資，輸晒30萬，驚乜?

唔諗埋機會成本？

買/租多幾個舖，當皆旺咁做有無得諗
皆旺又咪來來去去果幾個老細

唔係一開始話會整個出口二樓連去隔離天橋咩

地獄死場

仲有個荃立方，又係毫無意欲上去。

轉型賣lego/模型有冇得諗
類似inspoint咁
而家荃豐都轉晒型賣電腦電話

講呢啲嘥氣，3年升上1球呢? 30萬買到啲乜?

講就天下無敵 為左吸人買
做就

見底未?

個商場係劏鋪大王收購完拆細賣出黎
尖沙咀個場都係出自佢手
分多d佣比d地產狗去呃d阿婆
話第日會打通條天橋 好多人流
其實根本沒諗過做

加上個老闆係有心要整死個場
迫死小業主賤格放出再低吸 完美收割
廢老呢鋪真係抵撚死
成日以為自己好撚醒 害死全家

根本一個場劏到咁細，又無大業主搞promotion，係好難做…

而家呢度既租金係3千至5千

依d劏場只係垃圾股既延伸玩法

有好多真係細鋪啲老闆嚟
關廢老撚事咩

無駁天橋就係死因
大熱天時俾我都由天橋入商場過個冷河先落地下

傻啦，下面路德圍咪又係旺到乜咁

去過一次 就係為去間game舖睇games
除左間game舖好多無開/租 無野好行 舖又細
加上電梯有上無落 落要行樓梯 呢個真係on9

其實咁平, 拎黎搞團購/ 賣Game 衣類唔靠生客只靠熟客既應該有得諗?

當初一開始無整, 而家就更無可能, 分分鐘講緊過千萬既費用, 邊個俾?

依家香港有無一個劏場係好旺場既?

以前現樓上係現代同書局，樓下係吉野家咪幾好。而家攪到不倫不類咁。
有戇鳩信會連天橋真係連基本常識都無，連天橋/其他商場既話個租值地價要再計過比返政府，大業主肯拎幾千萬出來比政府（未計工程費）咁攪好明顯係睇好租務，咁既情況拆售會業𡌅班傻鳩 。

Exact7ly

老闆唔可以係廢老？

租得出依個價就唔會賣得30萬

好似無天橋駁過去荃灣站， 死症一

戇鳩仔唔知就收皮啦
買左嘅有好多都真係小店老闆
之前成班小業主仲一齊諗點樣搞番旺

有得諗